無可否認，相機就快俾電話收皮

最近去左幾個旅行，基本上絕大部分地方得我呢類中年阿叔先會有人拎相機出尼影，一千個遊客可能見得幾個會拎大機，其他全用電話

同以前幾乎人人一機，起碼拎部dc 出遊已經完全唔同哂
見到個backpack一半以上 都係裝部機，有時都幾唏噓

所以相機=淨係去旅行先用

相機zoom埋去立即知咩事啦

普及性差左幾多？ 銷量講哂俾你知，新出機款比以前少幾多？

我好欣賞俾負皮個幾位對大機攝影的堅持

只不過要慢慢接受自己係獨清少眾的歷史大勢

無知真係好恐怖

大勢所趨。

除非為左影相而去旅行，如果只係想去輕鬆下，拎部電話影下留個念就夠。

掯部單鏡，三支鏡頭，加埋個袋成5kg. 再行幾日，其實係好辛苦。

細DC既quality 又唔係明顯高電話好多，過相執相同upload都麻煩，已經無咩吸引力。

你知道自己無知就好喇

所以好彩仲有呢度俾大家仲拎住大機圍爐

十年後
後生：相機唔係一個app黎架咩

去食屎啦叫班00後

手機computing 合成相畫質直情好過9成dc....

hdr 個dr 直頭係近乎肉眼，大景更加唔使縮光圍全張景深夠深

大機問題係而家仲有幾多人會係大mon 睇相。。。手機睇，手機影好足夠

解決到景深,長zoom,高iso, 對焦就夠

老而不。。。而家就好似數碼機取代菲林個時咁

手機講收光圈同景深夠深 講得出呢句都知同你講都晒鳩氣

每種舊模式都有機會被取代⋯⋯ 例如雜誌、報紙、書籍，但係如果講相機，似乎講得太早，宜家先講緊中幅戰，介面上8K等等，仲有好多工業應用，攝製上仲係不停追緊突破。

你話取代M43，細機都仲可以理解，取代「相機」就太無知。

呢個真，有9成以上時間睇相都係電話，或者laptop, 10零寸mon. 一般人都唔會買個巨mon為左睇相啦。

不過Professional 仍然要用大機。拍片既都會。仲有真係好鐘意影相既人都仍會用大機，有啲技巧用電話唔係咁易做到.

正想回應一樣嘅說話......
原來盲毛嚟

玩開相機覺得手機可以收皮

btw尼你老母

你閱讀理解係咪有問題。。。

幾可有人會用你講堆專業用途
所以我咪話小眾

得你玩開相機咩。。。

相機同電腦一樣

越來越偏向專業/工業發展

一般家用反而真係會越來越少了

發表吓諗法，我幾時有講過得我玩開相機

傻瓜機係回落緊呢個唔洗你講弱智都會知
但係prosumer以上點會俾電話影響

認為單靠software解決到呢D野咩
所以prosumer機先有市場 仲越黎越多人入坑

只有無知既人先會咁講
Prosumer機點都靚過手機 所以一定有市場
DC仔就應該會收硬皮

其實係以前識影相 同唔識影相
都走去買部大機姐..
大機做到既野都仲係無可取代
你試下拎個電話打雀 同影月亮

取代到Commercial Photography?人地要印落banner到，會唔會有咁多人用手機做？

不如講平版代替電腦？

笑咗.....

唔怪得樓主有咁特別嘅見解，原來係手機12mm/M43愛好者

我去旅行會用相機嘅原因係留返電話啲電嚟查野同睇地圖同埋打機

唔講專業攝影市場,因為專業市場電話係無撚得追

但民用市場,其實市面絕大部分人口都唔撚理你咩景深光圈乜乜柒柒架啦
以前影相要靠DC仔,而家電話就搞掂哂,仲有大量filter用,upload share又快
起碼令一大班普通用家唔會考慮帶多部機

應該過如果google 肯出相機，極可能會收哂其他廠皮
用部細底可能iso performance 好過FF

相機太重
帶去旅行攞到成隻狗咁
但係我都會帶

zoom同影夜景同快門時間

電話都係比唔上

我以前都會帶一部機兩枝鏡去旅行
自從發現電話有GPS，我部相機冇
我就改用電話影

又方便，純紀錄，唔係參賽，電話已經夠
最緊要GPS睇到自己去過邊度，我覺得幾過癮

只係回復返大機未變平，人手一部做cheap哂既年代 仲好

真心
大部份人唔會再買相機
講緊5000以下既相機
入門級無反果D都冇咩必要

而家相機市場都係出緊高價位野多
中幅, 全幅為主
下下都五位數既機身
都係主攻專業玩家, 同埋真係工作需要既人

你話有冇分別? 一定好大分別, 一眼就睇得出
真係做media, creator 果D就點都會用專業機拍片影相
但係呢個市場係變左. 大家生活習慣係變左
market share變左

我反而覺得依家相機興番
身邊啲frd好多都買咗部靚相機
影靚相po ig

咁咪幾多，當相機攝影成為少眾，我地就係獨特的一群，而物以罕為貴

偏向性 功能性唔同
說一千道一萬

佢塊coms ccd 決定左佢既成像質素

生活影相手機足夠 但對相有要求既 點都係拎返相機

會少咗人用
但未至於會收皮

影結婚相個攝影師用電話影
睇吓你打唔打柒佢

睇你點睇收皮依個字
對比起十年前陸運會都一定要帶相機
我覺得都算收皮

專業用途另計
但日常生活 正常工作 手機真係夠用有突

緊係唔用大機啦，有成堆轉曬去無反

無反都係大機黎

攝影術都未收到西洋繪畫皮，當初古人以為相片高度像真可以令繪畫無地自容，反而刺激到畫家想像力發展出唔同風格，由仿真過渡至抽象、極簡、符號

BTW 樓主標題係偽命題
智能電話都係倚靠個鏡頭同感光元件先影到相，本身就有相機結構係其中
智能電話入面塊感光元件或Program有進步，同樣可以應用係獨立相機上面
再者相機都都唔係得一種，例如360度全景相機點同智能手機比

不如樓主比較下有咩手機攝影vs相機攝影各自先做到/較易做到

好彩仲有好多香港人認為夠大先夠pro

佢地唔會認清現實

我旅行用手機影, 但係帶住nikon d610 + 35 1.4
見靚野即補影 full frame

本身對影相無咩要求嘅人可能求其買部dc仔用十年
呢班人就算用電話影相
其實對相機市場影響有限

如果手機有得比我較光圈快門我未必用DSLR😎宜家個個都係手機睇唔會差太遠，除非要印地鐵站咁大張廣告。事實係就算用iphone你識構圖+採光張相出黎已經好靚。

對相片有要求 要有美感嘅 用相機
只求記錄 用手機

夠光嘅話電話影都夠晒
想要淺景深iPhone Pixel都做到

講到收皮又有人拉m43講
對焦性能，長焦輕便，拍片就夠理由令m43繼續存在
利申 雙修

睇你旅行性質
吃喝玩多 一定係手機好
坐長途睇景點一定要帶相機

正如一個人係屋企睇戲，有大電視唔用
去睇個5,6吋芒仔， 完全係冇質素

個班on9 膠都廢撚事俾，離撚哂題

唔覺相機會被完全取代
普通旅行可能用手機就夠，但專業一定唔得
生態攝影，運動，星空攝影，拍片都好難取代
同埋手機張raw 後製空間太低，唔係預人print 出黎
你話upload ig 係無咩分別

啱啊，唔識攝影嘅人用電話仲好過用相機

樓主係咪洗左少少錢買部”大機”之後發覺冇送技術依家有感而發
揹得咁辛苦人地用電話影得好過我

點解唔得？
你仲用緊iPhone 3GS?

樓主一路吹奏緊m43,話同ff冇分別
我諗佢嘅大機係em5+直倒之類

iPhone 點會影唔到你呢張野

再者其實唔需要對立兩者關係
手機攝影可以係相機攝影嘅佈教者

攝影術借助智能手機普及而廣傳
有美感+細緻+特殊攝影對像要求嘅新手會意識到問題而要使用獨立相機攝影

睇返轉頭連登都有唔少巴打話頂唔順手機角度上或曝光嘅限制而要買相機

canon 馬拉松個班咪大機典範lor

仆你個街你係都搵張好啲架啦

你見到佢d post 自動screen out 啦。。。

去旅行或有特定主題一定帶DSLR

普通生活照記錄就iPhone 影算
以前都會用半專業級機仔Canon G 系
但除咗有zoom 外， iphone 已經比到我滿意既質素了

00後最細都就快9歲啦 最大都有兩班成年人 點會無見過相機

真係乜柒都屌落00後到 屌人之前都諗下先啦

其實個topic 改做, 1千蚊以下嘅DC仔俾電話收皮, 應該會啱D
同單反無反個D 仲有好大段距離

唔覺得相機會俾電話收皮，手機可以媲美細dc入門機係真，所以越嚟越少人買細機。
但都因為呢點，啲人更加會追求高質素啲嘅中階高階機，因為質量同手機明顯有距離，講緊70d 6d 5d a7r呢啲，尤其呢個年代個個覺得揸部專業機喺手好型又鍾意影相打卡，身邊勁多人買部機返嚟擺或者影到手機咁嘅質素

普通用既有幾多人真係會開住個電腦慢慢睇相 個個都係拎個電話ipad 睇 咁細個mon 手機同相機影分別唔係人人都覺得大, 4k 同2k 係手機mon 睇都基本上冇分別咁 加上個個都係想行過影一張留諗下 冇咩人仲會好執著細位

Sony 堆濕鳩無反同Rx 100系列(除咗5同6)
好似好多都係$5000樓下
吸引到唔少人買

好多𡃁妹買sony無反，
除咗個外型之外，其實手機影相有時好唔就手
一黎係舊電，二黎個zoom真係唔得

真係鍾意影相，專業影相嘅，咪買相機
純粹影像紀錄，手機啱晒

只係大家唔同用法，各有市場

依家嘅tablet根本係電腦黎啦
個名唔同咋麻

title 係就快

手機相同相機影既相根本冇得比
但去旅行帶相機真係有啲辛苦 太重 過關又要係咁拎哂啲野出黎check
自此旅行都係帶無反/唔帶算

用過人地部rx100
影夜景應該好過旗艦手機既

又黎

可能

Youtube上面睇啲旅拍片用dc拍出黎好好睇喎
用手機做唔做到同效果先

Market share一早畀smartphone打低咗啦
得返專業用嘅生存到，但都夠賺啦，部部嘢都set到個價咁高

最近旅行係同一個低光環境, 分別用FF機同IphoneX影
2者差距都仲有一大段距離, 不過如果真係只放IG之類, 其實對好多人嚟講, 手機真係夠曬

如果塊cmos做到同你所謂要收皮既相機一樣咁大，咁就可能真係會收皮

Iso:唔洗多講，手機個天黑小小影出黎都起渣

光圈:手機某幾個大牌子標到幾大幾大，實則咪又係AI虛擬景深效果，影出黎明眼人都知

電話既相機無可否認係方便日常生活紀錄
但同真正既相機仍然有好大差距

Nokia 之前推到像素極高
但係一樣做唔到單反嘅銳利度/自然嘅光暗
亦證明電話嘅即食相片係對傳統相機無威脅

電話只係有能力令dc仔收皮

加幾百蚊買碌手機gimbal拍片都好好睇
同埋重有action cam

普通dc好快會玩完

係真唔係呀
我係睇之前有巴打po kyung6 film啲片上黎先咁問

你睇返最新電話已經靚過Canon 350D果堆舊單反
唔係專業特定用途，相機真係無乜作用

呢兩張相，以instagram compression再用電話個細mon睇，根本唔會有分別
係要high res+大mon /print out先會見到details

唔用既自然唔用 用開相機既電話一定取代唔到相機

此post 已完

成班相機撚負皮不願面對

我都係唔肯面對先開呢個post je

廣告

你攞部一八年既旗艦手機去屌部十鳩幾年前既入門垃圾單反？

建議立即將手上任何類型相機及鏡頭及一切輔助品盡快賤賣，並配合連登新一代會撚，全部一言堂，以減少思考空間及各巴打選擇自由。

電話粒sensor咁細已經係物理限制啦 唔好話大底中幅同135，隨時連apsc都打唔贏

相機愈黎愈平
電話愈出愈貴

分分鐘apple另外開個部門整相機都賺到笑

宜家玩中片幅啦 仲手機

其實google 同apple 用大塊少少sensor 加本身個電子算法真係好勁

掉返轉諗
如果相機廠有google/apple呢啲軟件水平
應該超乎想像

不如你講邊部係大機影

佢哋個處理器。。。
想像下ff 機做到 google hdr咁

到今時今日 書法都仲有人寫
urban sketching大有人在

婚紗相記得叫攝影師用電話影

用下個閪腦啦屌你老味
第二張光位爆暗位死黑顔色又一撻撻咁都分唔撚到你就俾翻對眼人啦

因為畀smartphone霸咗市場
好多中位機變相無哂銷量，自然要減價去貨

正如手遊會唔會打殘家機市場
你覺得呢

係相機出得太快同行競爭太激烈 關電話咩事
你覺得相機廠出貨之前唔會估銷量?

取代就唔會
萎縮到好小眾就一定

你係咪得一隻眼生係個屎忽度？

On9仔開po

比例？
咁所有野唔會去到零架

還番對眼比人啦

問緊佢，關你閪事？

見到大家comment 都幾好少，相機銷量同新機數量減都係不爭事實，出去旅行係最多人用相機時候都無咩人用，非專業仲會幾時用？咁多人係studio 影？盲撑都要睇清現實啦，去星際睇睇都知二手價賤到咩咁，收皮=完全消失？咪就係好似有人講由書寫變到書法咁lor

你學過反問呢種修辭未？

*笑

舊個批都清哂啦

dc仔+後備電輕過iphone+尿袋（好似係）

你仲好笑 自己覺得就當係

開始覺得樓主係假膠開post搏俾人diu
等我仲post相認真回佢

like 你呢句個d 一定係canon fans

有近十年 stat?

劣幣驅逐良幣

同樓主情況一樣，一個只講星際二手市場就覺得自己睇通個世界運作，一個完全對「相機」冇認識嘅人開Post講「相機就快俾電話收皮」

死黑就一定係電話影？你未用過Fujifilm？

你講完起一起底，唔知係on9定假膠，但肯定唔係識影相 出番去先，浪費時間。

無可否認手機真係慢慢取代緊相機
我諗十年後 直頭連相機都冇埋
手機太方便 又做到相機既畫質

遠景，大逆光，車軌/銀河/星流跡等長曝光攝影，手機暫時都係做唔到相機效果。
Even影人像，要眼神光都唔係咁影達到。
只能講以前「要影相」買數碼相機影相，到而家唔洗買，因為一部smart phone 價錢分分鍾貴過數碼相機，包埋影相功能。
但真正「鍾情」影相既人，應該唔會滿足於smart phone. 銷量少左就會，唔會沒落既

論景深 AI後期太唔自然 尤其係人物邊緣
論對焦 鏡頭好少少同電話比冇咩分別
論長焦 換鏡反而更靈活 仲可以有天涯鏡
論GPS 新機都有內置
論續航 DSLR贏九條街
如果樓主係相同1吋以下DC機比較的確電話較優勝，幾乎所有廠商早就放棄開發
即使1吋DC都加入大量功能
但係用電話同其他比:
M43輕便而且普遍防震能力強
APS長焦成本低(用FF鏡更甚)
FF散景靚 像素尺寸大(係尺寸唔係密度) 意味低光環境更好 (即使兩者同時使用HDR)

當然隨著電話處理能力增強日後有可能可以追上來，但係現時手機鏡頭仲有若干先天缺陷，要解決都仲有漫漫長路，我唔排除有一日AI技術變到萬能 不過唔會三兩年內發生

不過你都幾勁 Sony Nikon Sigma M43 FF 係咁轉

井底到

我撐你

nono
點都要部rx100

同時玩都有啊

問題唔係技術層面，係大眾使用層面上

咁多位回文話相機靚過手機。。。鬼唔知阿媽係女人

而係實際上，絕大部份人已經滿足電話個畫質，再靚根本就多餘，唔好理dc 定單反，係普遍場合已經少見好多

即係富士xt100 同 iphone xs ,帶xs 去旅行已經足夠？依部入門相機可以放左佢？

咁多人話出面餐廳好食過金拱門。。。鬼唔知阿媽係女人

而係實際上，絕大部份人已經滿足金拱門個質素，再好食根本就多餘，唔好理米芝蓮 定咩美食指南，係普遍場合已經少見好多

無要求真係好事嚟 信我

呢d咪趕唔上世界變化既老屎忽心態囉

其實都見過有啲資深攝影家講，手機影相的確係勁左好多 有啲場合例如Snapshot更係十分方便啦
而家手機愈出愈大部 相機例如Full frame愈黎愈細 如果有一日兩者真係可以大部分重疊 一般用家買一部機就滿足哂兩樣功能 一定係好好既事 亦係大勢所趨 唔需要仍堅持手機影相係垃圾

唔會去到零 咁點收皮

收唔收皮我唔知
但有樣野好明顯就係
以前唔係個個有相機
d 人會用眼睇完就走

而家d 人拎住部電話死影爛影唔肯走
有d 仲大大部ipad 係到影
阻住我影相

唔係話我影就得,人地影唔得
但你拎住部機既時候
前面條友開住閃光影遠景
影極都唔係走
果下都幾唔爽快

咁你覺得Nokia 由全盛到而家咁算唔算收皮

手機做到大cmos/有啲咩技術突破可以收ff皮 咁都理解
但現階段未得

未
你只能夠講佢谷底彈緊番上黎
死唔斷氣

你要講嘅話
Motorola係香港就真係收左皮喇
起碼Nokia keep住有機出

講起Nokia 其實佢嘅業務唔止手機

冇錯 但我廢事同佢講
懶得解釋咁多

依家nokia喺5g上仲佔一席位 收咩皮

去個旅行就知
用手機影相既人一定多過用相機

有
你自己睇下換鏡式相機係跌定升

真 近排對攝影有啲興趣想玩下，諗緊係咪要買部DC黎取代部i8

我會堅持到膊頭頂唔順嘅一日！

DC就話啫。相機就冇咁快

得樓主個on9係度9up啫

仲要死撐收皮嘅意思

好明顯整體相機向下行
講整體相機而家你又話換鏡機

睇黎你分辨唔倒呢兩張想有乜分別,
唔好哂錢買大機,都係用翻手機算

一個聽開劉德華唱歌o既人,
係唔會覺得劉德華作品同柏林交響樂團有分別.